訪法檢閱儀仗隊 習步姿失衡疑腳痛

訪法檢閱儀仗隊
習步姿失衡疑腳痛

外界發現習近平與馬克龍檢閱時步姿異常。路透社

【健康疑雲】國家主席習近平完成歐洲三國訪問昨日返國，中共官媒大讚習此行「成果豐碩」；殊不提他短短六日「大撒幣」4,000億。不過「豐碩」背後似有隱憂，外媒發現，以往昂首闊步的習今次出訪似腳有問題，步幅失衡、落座艱難；與數月前出訪時明顯不同，網傳疑他患痛風。本港骨科醫生梁家騏向《蘋果》分析片段指，習步行時左右支撐點不同，應有腳痛問題。

習近平3月21日至26日出訪意大利、摩納哥及法國三國，昨正式回國；短短6日簽下470億歐元（約4,154億港元）定單，當中以「撒幣」居多，包括向空中巴士集團（Airbus）購買300架飛機，總值300億歐元（約2,651億港元）。中國外交部長王毅將大灑金錢視為一帶一路的勝利，形容「收穫豐盛成果」，說「習近平主席走到哪裏，一帶一路的東風就吹向哪裏，務實合作的果實就收穫在哪裏」。

相關新聞：領導人健康屬機密 毛瀕死仍宣稱無恙

坐下靠雙手借力 反常讀貓紙

自由亞洲電台指，細審習近平出訪法國片段，發現25日習在巴黎與法國總統馬克龍檢閱儀仗隊時，步姿大異昔日，走得相當緩慢，且步幅不平衡，似乎右腳較弱，動作亦相當拘束。習在沙發椅坐下時，要雙手扶椅借力緩緩坐下，其間多次向下望自己雙腿，三度調整自己坐沙發的位置，坐得相當小心。習與馬克龍、德國總理默克爾及歐盟委員會主席容克一同見記者時，亦罕有「眼不離稿」，低頭讀貓紙，少抬頭顧他。

台上法、德及歐盟三位領導人亦對習近平讀貓紙做法感到訝異；容克一度放下眼鏡細看習，默克爾東張西望，馬克龍則不時側身望習讀稿。自由亞洲電台報道質疑，習健康可能出現問題，有關短片昨在社交網上瘋傳；網民熱議不休，有指習或患痛風症。更有人戲稱：「腳痛？要下台的哦！」

《蘋果》記者翻查習3月21日至24日出訪意大利及摩納哥的片段，見習檢閱儀仗隊時還健步如常，極為自如，步姿不覺有問題。在意大利及摩納哥演講時亦有看講稿，與領導人及記者亦有足夠注視，但3月25日與馬克龍共同檢閱儀仗時有問題。骨科專科醫生梁家騏審視片斷後向《蘋果》分析，認為習可能有腳痛：「主席行起上來兩邊支撐的時間點有不同，但分別不算很大，他可能有點腳痛，但亦都是很輕微。」

梁醫生又指，「以習近平的歲數（65歲），有這些症狀（腳痛）唔出奇。」至於網傳習或患痛風，梁不認同：「急性痛風一般好痛，我估（習）應該唔係。」他稱「這個星期有點痛，下星期會好都唔出奇」。習近平主政浙江時曾稱，自己身體「特棒」，早年在陝北當知青時曾肩扛100公斤重糧包，「一口氣走20里山路不換肩」。2015年習訪美，向總統奧巴馬炫耀自己每日堅持鍛煉：「每天都游泳，1,000米。」

曾一度神隱 惹揣測出事

2012年習還是「儲君」時曾一度神隱數周，連美國國務卿希拉莉到訪都沒見，惹外界揣測習出事。後來全國政協副主席、前特首董建華向美國有線聞網（CNN）透露，習「因游水弄傷背部」所以休息一段時間。

《蘋果》記者/自由亞洲電台

下一則
下一則
領導人健康屬機密 毛瀕死仍宣稱無恙

領導人健康屬機密 毛瀕死仍宣稱無恙

亞視道歉

仆街就仆街啦, 失乜春野衡啊

習大大要駕崩啦

雜種狗好撚樣衰

江澤民心諗：關我撚事